%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- BIANCHI IX -- %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
{
   O espaço de Bianchi de tipo IX é caracterizado pelas constantes 

   \begin{align}
       \tn[_1] &= \tn[_2] = \tn[_3] = 1 \ \ \ \ \ \ \ \ 
                  (\tn[_i] \equiv \tn[^i^i])                                    \nonumber \\
       a &= 0
                                                                  \label{bia:IXconstants}\,,
   \end{align}

   determinando as constantes de estrutura \eqref{bia:dualConstsDecomposition} que aparecem
   nos tensores de Ricci \eqref{bia:RicciTetrad} e \eqref{bia:RicciTetradSpatial}.

   Substituindo \eqref{bia:IXconstants} na definição, obtemos

   \begin{align}
       \tC[^a^b] = \tdelta[_a_b]
                                                                        \label{bia:biaIXCab}
                                                                                         \,,
   \end{align}

   Da mesma forma, entrando com \eqref{bia:biaIXCab} em \eqref{bia:dualConsts}

   \begin{align}
       \tC[^c_a_b] &= \tepsilon[_a_b_d] \tC[^d^c]                               \nonumber \\
                   &= \tepsilon[_a_b_d] \tdelta[_d_c]                           \nonumber \\
                   &= \tepsilon[_a_b_c]                    
                                                                       \label{bia:biaIXCcba}
                                                                                         \,,
   \end{align}

   \

   Se colocado em \eqref{bia:XopCommutator}, vemos que os comutadores assumem forma muito
   familiar

   \begin{align}
       [ \tX[_i], \tX[_j] ] = \tepsilon[_i_j_k] \tX[_k]
                                                                    \label{bia:IXcommutator}
                                                                                         \,.
   \end{align}

   Essa é exatamente a mesma estrutura algébrica do grupo de simetria $\mathcal{SO}(3)$, o
   qual possui simetria por rotações espaciais. Como o espaço é homogêneo e tem simetrias
   de rotação, conclui-se que o espaço do tipo IX representa um espaço
   homogêneo e \emph{isotrópico}.

   \

   Agora, substituindo esses resultados nos tensores de Ricci \eqref{bia:RicciTetrada0} e
   \eqref{bia:RicciTetradSpatial}

   \begin{align}
       \tP[_{(a)}^{(b)}] &= \frac{1}{2\zeta} \bigg[
            2 \tdelta[_b_d] \tdelta[_a_d] 
            + \tdelta[_d_b] \tdelta[_a_d] 
            + \tdelta[_b_d] \tdelta[_d_a] 
            - \tdelta[_d_d] \big( \tdelta[_b_a] + \tdelta[_a_b] \big)
            + \tdelta[_a_b] \big( 
                    \big(\tdelta[_d_d]\big)^2 - 2  \tdelta[_d_f] \tdelta[_d_f] 
              \big)
        \bigg]
                                                                                \nonumber \\
%
        &= \frac{1}{2\zeta} \bigg[
            2 \tdelta[_b_a] + \tdelta[_a_b] + \tdelta[_b_a]
            - 3 \big( 2 \tdelta[_b_a] \big)
            + \tdelta[_a_b] \big( \big(3\big)^2 - 2  \tdelta[_d_d] \big)
        \bigg]
                                                                                \nonumber \\
%
        &= \frac{1}{2\zeta} \bigg[
            4 \tdelta[_b_a] - 6 \tdelta[_b_a]
            + \tdelta[_a_b] \big( 9 - 6 \big)
        \bigg]
                                                                                \nonumber \\
%
        &= \frac{1}{2\zeta} \bigg[
            - 2 \tdelta[_b_a]
            + 3 \tdelta[_a_b]
        \bigg]
                                                                                \nonumber \\
%
        \therefore
        \tP[_{(a)}^{(b)}]
        &= \frac{1}{2\zeta} \tdelta[_a_b]
%
                                                                 \label{bia:IXspatialRicci}
   \end{align}

   \begin{align}
       \tR[_{(a)}^0] 
       &= \frac{1}{2} \tchi[_{(b)}^{(c)}] \bigg(
              \tepsilon[_c_a_b] - \tdelta[_a^b] 
              \underbrace{
                         \tepsilon[_d_c_d]
                         }_\text{asim = 0}
       \bigg)
                                                                                \nonumber \\
%
       &= \frac{1}{2} \underbrace{
                                 \tchi[^{(b)}^{(c)}]
                                 }_\text{sim}
                      \underbrace{
                                 \tepsilon[_a_b_c]
                                 }_\text{asim}
                                                                                \nonumber \\
%
       \therefore
       \tR[_{(a)}^0] &= 0
                                                                       \label{bia:IXriccia0}
                                                                                         \,.
   \end{align}

   Finalmente, com \eqref{bia:IXspatialRicci} e \eqref{bia:IXriccia0}, podemos escrever as
   equações de Einstein para o espaço do tipo Bianchi IX

   \begin{subequations}
   \begin{align}
       \begin{split}
           \frac{1}{2} \tensor{\dot{\chi}}{_{(a)}^{(a)}}
           + \frac{1}{4} \tchi[_{(a)}^{(b)}] \tchi[_{(b)}^{(a)}]
           &= - 8 \pi G \bigg( \tT[_0^0] - \frac{1}{2} T \bigg)
       \end{split}                                               \label{bia:IXeinstein00} \\
%       
       \begin{split}
           0 
           &= -8 \pi G \tT[_{(a)}^0]
       \end{split}                                               \label{bia:IXeinsteina0} \\
%       
       \begin{split}
           \frac{1}{2\zeta}\tdelta[_a^b]
         - \frac{1}{2\sqrt{\zeta}} \tpartial[_t] 
                                  \bigg(\sqrt{\zeta}\tchi[_{(a)}^{(b)}] \bigg)
           &= - 8 \pi G \bigg(\tT[_{(a)}^{(b)}] - \frac{1}{2} \tdelta[_a^b] T \bigg)
       \end{split}                                                  \label{bia:IXeinsteinab}
                                                                                        \,.
   \end{align}
                                                             \label{bia:IXeinsteinEquations}
   \end{subequations}

   Imediatamente tiramos de \eqref{bia:IXeinsteina0} que

   \begin{align*}
       \tT[_{(a)}^0] = 0 \implies \tT[_i^0] = 0
   \end{align*}


   \fancyend
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% \\ ---------- // %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
